陳克勤否決討論廉署長期署任

2018年05月05日

陳克勤否決討論廉署長期署任

■陳克勤（中）以反對討論廉署人事任命的議員居多為由，否決下次會議跟進有關議題。

【本報訊】廉政公署兩年前爆出李寶蘭署任執行處首長一年後「劈炮」，接任的丘樹春至今仍署任職務至7月。立法會保安事務委員會副主席、民主黨涂謹申昨在會上提出下次在會議中討論事件，遭建制派群起反對，委員會主席陳克勤最終否決有關建議。

廉署發信稱機制良好

民主派議員早前要求委員會跟進廉署執行處首長職位長期署任問題，廉署前日去信委員會，稱署方「具備良好機制」長遠規劃繼任安排，卻又稱廉署編制較小，可供考慮和升職的人數亦較少，對繼任安排構成困難，當空缺出現而未有適當人員晉升之前，「不會為求盡快填補空缺而不適當地過早作出晉升決定」。涂謹申昨在會上提出，在下次會議討論事件。

不過，建制派的議員隨即反對，保險界陳振英指，廉署運作沒有因為個別高層的署任而受影響，認為立會不應干預其人事安排。民建聯張國鈞亦質疑立法機關是否要處理所有紀律部隊的署任安排。

民主派隨即反駁，批評執行處首長職位署任年期長達3年並不正常。涂謹申強調會上討論不等於干預，不明白建制派議員為何不容許議會內正常討論。

委員會主席陳克勤最終稱反對討論的議員比贊成多，又指議員可在其他途徑討論，否決在下次會議上討論廉署署任安排，議題續留在待議的議事日程。

■記者羅繼盛

上一則
傳水炮車月底到港 7.1未能出動

下一則
港大專家促港府設動物權益法

泛民打手LIKLN